係咪人大咗，就會對苦味冇咁敏感？

細個會覺得苦瓜好苦，但大個咗就覺得啱啱好

仲好似幾好味添

細個又會覺得啤酒好苦，但而家又會覺得ok啦

反而對甜味就好似敏感咗

細個會覺得朱古力甜得嚟好好味

而家會覺得太甜不了 ，好似m&m咁

搞到而家要搵d黑朱古力嚟食

對苦有另一種體會

個人覺得苦味帶黎既感覺好過甜或者其他味

係對所有野都冇咁敏感

唔要變得麻木

當你大個，
見識過唔同事唔同人，食過唔少死貓
就會覺苦味其實都冇乜特別.

真想不到當初我們也討厭吃苦瓜，今天竟吃得出那睿智愈來愈記掛

人愈大，味蕾數量會減少，對所有味道都會愈黎愈唔敏感，但正因為咁，d人先開始對於食物有好多唔同既味道因爲當我地味蕾太多個陣，根
剩係會食得出好撚重口味呢種味道

Ps:9up

eason有首歌叫苦瓜

仲未挑戰到辣
好敏感

人生嘅苦

比起食物嘅苦
又算係啲咩野。

細個就鍾意食苦瓜
黑朱古力都好鍾意
但係唯獨啤酒到依家都覺得一d都唔好飲

Ok啦
可以試吓飲果酒先

辣又係另一回事, 辣只係對你神經既一種刺激, 而唔係味蕾感知既味覺黎, 辣呢樣野慢慢靠食得多可以練到愈黎愈食得辣

ps:9up

真想不到當初我們也討厭吃苦瓜
今天竟吃得出那睿智越來越記掛

係你味覺遲鈍咗姐

正想講 但又怕傷到樓主係度打飛機既心

只飲black coffee
果種苦味好正

真係文人多大話
味覺退化4隻字解釋哂既野可以變一大段所謂心靈雞湯

味覺退化解釋唔到甜味個case

奶得閪多未無咁敏感

藍色窗簾

真愛是苦味

好似係話人大咗味覺會開始無咁敏銳
所以苦味無變
而係你味蕾感覺少咗

我只可以同你講10個老母9個唔識煮苦瓜
我細個好多野都唔食
大個先發覺只係老母唔識煮 浪費食物
自己根本無咩野唔食